【即時頭條】特朗普移民新政撲朔迷離 印度科技業或將迎來「後真相時代」

早在特朗普上任以前，印度科技外包行業面臨的悲觀情緒就達到了頂峰。但是，如果新任總統簽署了收緊美國外籍人士工作簽證的行政命令草案，那麼塔塔諮詢服務公司(Tata Consultancy Services Ltd.)和印孚瑟斯有限公司(Infosys Ltd.)等印度企業的災難時刻可能比股東預期的早很多。
投資者對特朗普行政命令如何調整H-1B簽證的批准程式知之甚少，所以只能仔細研究矽谷民主黨議員洛夫格倫(Zoe Lofgren)向眾議院提交議案中更具體的建議。
即使這項《2017年高技能誠信公平法案》(High-Skilled Integrity and Fairness Act of 2017)無法獲得通過，也可能為未來的立法確定基調。洛夫格倫的法案提出把短期工作簽證要求的工資水平提高到13萬美元，或者達到美國系統分析師薪金的85%，遠遠高於目前最低6萬美元的標準（接近美國工資中位數水平）。
加利福尼亞州民主黨議員洛夫格倫的法案尋求把H-1B外籍員工的最低工資標準提高到美國系統分析師薪金的85%。
這項法案還有更多影響。目前，美國每年為外籍員工提供6.5萬個工作簽證名額，還有2萬個名額提供給在美國獲得高等學歷的員工，採用電腦抽籤方式決定名額的分配。如果分配過程變成以市場為基礎，讓提供更高薪金的公司獲得優先權，那麼蘋果公司、Alphabet、亞馬遜公司和微軟公司可能最終僱用更多來自印度、愛爾蘭或中國的工程師。
印孚瑟斯和塔塔諮詢歷來是贊助工作簽證數量排名前三位的企業，他們要麼必須增加工資，要麼接受在最重要的市場上大幅縮減業務規模。
假設他們選擇了增加工資。印孚瑟斯去年為25375名申請人贊助了工作簽證，平均支付8.1萬美元的薪金。如果這家總部位於班加羅爾的公司必須提高工資水平，為同樣數量的美國簽證申請人提供13萬美元的薪金，那麼該公司將增加12億美元的勞動力成本。如果印孚瑟斯不能把這項成本轉嫁給客戶的話，該公司將損失近一半的全年營業利潤。
實際上，情況並不會那麼可怕。外包企業將在美國僱用更多的本地員工，尤其是在那些生活成本較低的地區。比如說，在達拉斯僱用全職員工的成本比三藩市低20%。此外，印度供應商將說服客戶向印度派遣更多的工作，當地的勞動力成本只有丹佛的六分之一。
如果印度外包行業的美國客戶本身就是跨國公司，那麼目前在美國的部分工作崗位可能轉移到歐洲地區。至於印孚瑟斯和塔塔諮詢被迫以高工資成本獲得的每份美國工作簽證，他們也許能從中得到無法從便宜技術人員身上獲得的生產力效益。
即便如此，印度企業的營業利潤率傳統上比IBM公司和埃森哲公司(Accenture Plc)高出10個百分點的優勢將開始消弭。美國實施的移民新政策越嚴格，這種差距可能縮小得越快。
塔塔諮詢服務公司和印孚瑟斯的營業利潤率比IBM和Accenture高很多，但這種優勢將越來越小
投資者擔心的是，企業為新技術展開競爭將犧牲利潤率。塔塔諮詢的股價目前低於16倍預期收益，創下2008年金融危機以來最低水平。印孚瑟斯的股價表現更為糟糕。特朗普並沒有把印度的外包行業逼到絕境；可是他反對移民的立場可能顛覆這個行業。
他們至少也要迎頭趕上。彭博行業研究(Bloomberg Intelligence)的威伊施(Alex Wisch)指出，前四大數字廣告公司埃森哲互動數字營銷(Accenture Interactive)、IBM Interactive、德勤數字化(Deloitte Digital)和Epsilon 都是諮詢公司派生的業務。與此同時，IBM預測分析業務將在明年達到3150億美元的市場規模，大約是印度IT行業出口規模的三倍。
無論如何，這個差距也許已經縮小了。由於客戶為人工智能、分析、移動和雲業務投入更多的資金，用於傳統IT服務的預算（比如應用程式維護）有所下降。對於這個新機會，印度企業醒悟得太晚。因此，他們必須以相當快的速度進行投資，以獲得市場份額。撰文/Andy Mukherjee